\chapter{Screenshots der GUIs}


\section{Schottky-Spektrum GUI}
\label{app:schottky-gui}

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{graphics/guis/css_gui_schottky}
	\caption{
		Screenshot der GUI zur Messung und automatischen Auswertung der Schottky-Spektren.
		Das obere Diagramm zeigt das gemessenen Frequenzspektrum (blau) sowie die angenäherte Gauß-Funktion (grün).
		Rechts daneben werden die ermittelten Parameter angezeigt.
		Zusätzlich kann eine Referenz (rot) gesetzt werden (hier die Verteilung vor der Kühlung).
		Unten ist die zeitliche Entwicklung als Spektrogramm dargestellt.
		Mithilfe des Markers (gelb) lässt sich das Spektrum zu einem beliebigen Zeitpunkt begutachten.
		Rechst befinden sich einige Einstellmöglichkeiten für den Spektrum-Analysator.
	}
	\label{app:fig:schottky}
\end{figure}





\section{2MeV Elektronenkühler GUIs}
\label{app:cooler-guis}

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[height=0.3\textheight]{graphics/guis/css_gui_main}
	\caption{
		IOC Konfiguration und Verbindungsstatus zu den Servern
	}
\end{figure}
\begin{figure}[hb!]
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{graphics/guis/css_gui_acc}
	\caption{
		Anzeige der Hochspannungen (ausgeschaltet) und Spulen-ströme in der Beschleunigungssektion
	}
\end{figure}


\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{graphics/guis/css_gui_magnets}
	\caption{
		Steuerung für die Haupt- und Korrekturspulen-Netzgeräte.
		Dargestellt ist neben Status und Spannung der Strom Ist- und Sollwert.
		Über die weiteren Felder kann der Soll-Strom eingestellt werden.
	}
\end{figure}
\begin{figure}[hb!]
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{graphics/guis/css_gui_bpm}
	\caption{
		Darstellung der horizontalen (X) und vertikalen (Y) Lage des Elektronen- und Protonenstrahls sowie BPM Summensignale (I).
		Das Bild zeigt Rauschen (kein Strahlbetrieb).
	}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[height=0.45\textheight]{graphics/guis/css_gui_sgf}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[height=0.45\textheight]{graphics/guis/css_gui_ubs}
	\end{subfigure}
\caption{
	Status verschiedener Systeme der Hochspannungsversorgung (links) und Interlocks der Sicherheitsanlage (rechts)
}
\end{figure}
\begin{figure}[hb!]
	\centering
	\includegraphics[height=0.4\textheight]{graphics/guis/css_gui_physics}
	\caption{
		Anzeige einiger auf Basis von Elektronenstrom und -energie ermittelter physikalischer Größen
	}
\end{figure}



